# Java 编程基础

## 开发环境
 - JDK11+
 - Intellij-IDEA
 
## 练习描述
1. 两个集合比较筛选 - 其中包含3个小练习
2. 单个集合内各种元素统计 - 其中包含3个小练习
3. 两个集合比较+筛选+统计 - 其中包含4个小练习

- 练习需求描述在代码库的`src/test`（测试目录）下的section1, section2, section3中的测试代码中有文字说明

## 如何开始
- 在命令行中使用以下命令在用户本地任意目录下clone此题目库
```
git clone repo_of_this_template
```
- 运行所有测试：克隆下来代码后，我们使用`cd`命令进入到项目目录下，运行下面的命令
```
./gradlew test
```
- 此时所有测试都是失败的
- 开始在指定的位置完成题目

## 输出规范
- 仔细阅读代码库的`src/test`（测试目录）下的section1, section2, section3中的测试代码中文字说明
- 将题目实现在`src/main`目录下的section1, section2, section3的对应practice中即可
	- 举个例子：`src/test/section1/PracticeATest.java`中的测试实现需要写在`src/main/section1/PracticeA.java`中。
- 完成所有题目后，项目根目录下运行`./gradlew test`，出现`BUILD SUCCESSFUL`字样即完成。

## 题目要求
- 通过所有测试用例
- 不能使用正则表达式
- 代码通过小步提交，并且每次提交的描述都要有意义
- 使用快捷键编码

## 参考资料
- [JUnit 5用户指南](https://gitee.com/liushide/junit5_cn_doc/blob/master/junit5UserGuide_zh_cn.md#https://gitee.com/link?target=https%3A%2F%2Fgithub.com%2Fjunit-team%2Fjunit5-samples%2Ftree%2Fr5.0.2%2Fjunit5-gradle-consumer)
- [Gradle 用户指南](https://docs.gradle.org/current/userguide/userguide.html)